修訂《逃犯條例》直接摧毀香港金融信譽，不是升斗市民可置身事外

政府建議修訂《逃犯條例》，一如當日在西九高鐵站劃出內地法律區，明明有許多雙贏方案，免卻大眾疑慮，但政府偏取最受爭議的辦法。今次修例前後固惹商界反對，政府甚至為此擬豁免9項商界罪行，而大劉仍然跑出來申請司法覆核，足見商界憂慮未曾盡釋，尤其熟悉國情的華資，更知中國規矩從來難獲信任，政府此舉是直接摧毀香港金融信譽，不是升斗市民可置身事外。

過往香港得以興盛，歸根是有普通法保障商界兼隔開中國內地，也是一國兩制的真諦。觀乎由中國政府公布的《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，其中提及期望引入香港法律服務，「深化粵港澳合夥聯營律師事務所試點」，「鼓勵支持法律服務機構為『一帶一路』建設和內地企業走出去提供服務」。香港之於大灣區，關鍵本是法律與金融，兩者唇亡齒寒，政府建議修例是好是壞，從商界之反應可見一斑。

商界尚且有分「愛國」與否，但較親中的自由黨與星島（1105）主席何柱國反而率先發難，及後大劉亦要入稟，均見本地商人從來不放心。要在內地促成生意，不免禮尚往來，是否能夠「片葉不沾身」，本地商界心裏有數。又如前特首梁振英時常推銷香港人熟悉國情，可為外資引路，而最了解國情者，定必深諳中國風向從來服從於政治，即使今日豁免商界，難保他日風向不改。尤其今屆特首林鄭月娥之所以勝過曾俊華，也托賴於商界選委押注，若然來屆選舉中商界選委投票予不合中央心意的候選人，中央會否借《逃犯條例》來秋後算帳，不必大搜捕，簡單來個殺雞儆猴亦可，從此更易掌握選舉，都在堪虞之列。

至於大劉入稟一致不獲建制、泛民議員看好，也因法院不宜干預立法程序。大劉明知勝算低，仍要以自己名義申請司法覆核，與其說要推翻決定，毋寧說是代商家展示姿態，尤其以其背景，亦無活路可逃，但畢竟大劉是今年福布斯香港榜第四大富豪，也在國際富豪榜位列第65，現在無異於向全世界宣示立場。不諳國情的國際社會靠香港情況來揣測內地氣候，如何看待這位福布斯富豪入稟，也決定了「國際金融中心」這塊牌匾是否仍能繼續掛在頭上。偏偏這塊牌匾，卻是政府日夜吹噓的大灣區關鍵所在。

攬炒是常識巴

法例通過有幾多人要著草

中共狗都信？

其實你唔quote咁大段我都知你覆緊佢

要返工不了